【鹿鼎記】彭浩翔執導電影版題材太敏感？ 拍攝不獲批文被逼叫停

年中宣布開拍《鹿鼎記》電影版三部曲的彭浩翔，一直在等批文開拍，彭導早前更在微博表達做護旗手，似為電影開拍鋪路。不過最新消息指，預期在2021年上映的首部曲，拍攝批文申請近半年都未有消息，而不獲批的主因竟然是題材涉及外族入侵較敏感而暫停。

拍開本土特色電影的彭浩翔，年初宣布開拍改編自金庸小說作品的《鹿鼎記》，並意向拍足三部曲，屬於彭導首部大規模的合拍片。據知電影早在大半年前已經寫好劇本入紙等批文，但一直未有回音，直至今日收到消息，劇本經過幾次修改，還是未能過關，有傳因為故事內容涉及外族入侵，比較敏感。而投資方新麗傳媒亦只好被逼把前期籌備工作全部嗌停。

雖然開拍大計未正式撤回，但肯定是要暫緩。對於該傳聞，彭浩翔向傳媒表示不作回應！其實早有業內人士透露，由於劇本一直得不到批文，彭導已非常心急。未知這跟他早前在微博表態愛國，願做護旗的貼文有沒有直接關係，可能想藉此加快批文速度，但可見成效不大。

笑死

含到雪雪聲都係收皮

抵撚死
奶共又點
支那都唔侵你玩

共: 你都唔係真心奶我既

奶完都無戲拍

我是護旗手啊屌

你愛國家，但國家愛你嗎

拍返本土咪好地地囉

含得唔夠落力，成支吞落去啦

依家兩面不是人，同的藍店一樣咁on9

呀澤：

反清復明 諗下都知唔洗上啦

其實都回咗塘，但而家直情唔想睇

屌
本身好期待

點算呀？而家唔上唔落

唔係護旗手咩

抵撚死

我夠膽講, 彭浩翔由始至終都無諗住拍
所以野都係gimmick
佢好多年前話復刻關公大戰外星人去左邊?

就嚟好似低智森 王三日咁日日做低賤藍絲呃飯食

李嘉欣.jpg

鹿鼎記都敏感on9
文化大倒退

左腳清明 右腳重陽

柒頭皮